Коротко:
Есть компании и работники. У компаний есть проблемы, которые надо решить. Для каждой компании есть 2 потока, которые добавляют проблемы и возвращают решенные.
Каждый работник - отдельный поток. есть Солвер, который пролемы решает. Вместимость солвера (отдельных его инстанций) ограничена и надо ее использовать по максимуму, иначе для некотрых  проблем не хватит места. Решенные проблемы надо возвращать в правильном порядке, иначе выдаст ошибку.

Решение кратко:
Есть общая очередь, куда загружаются паки проблем. Есть общая инстанция совлера. Каждый работник берет пак и помещает его в солвер. Когда солвер заполняется, то 1 работник его решает, а остальные создают новый общий солвер и продолжают работу. Когда солвер решает все пробелмы, то мы их возвращаем компании. Поток компании проверяет порядок возврашенных проблем и если они идут подряд, то возвращает их и ждет следуюшие (пример: У компании 15 паков проблем. Решенные паки: 1, 2, 3, 5, 16. Компания вернет 1-3 и будет ждать 4, чтобы вернуть его с 5)


Задача — реализовать набор классов, которые позволят оптимизировать прибыль прокатных компаний.

Мы предполагаем, что занимаемся прокатом инструментов. Компания по аренде имеет в наличии различные инструменты для аренды, например, 1 экскаватор, 3 вибротрамбовки и т. д. У компании по аренде есть веб-сайт, на котором клиенты указывают свои требования к аренде. Прокатная компания работает по инновационным бизнес-моделям, поэтому сдает свои инструменты в аренду в форме аукциона. Клиенты заполняют заявки на кредит, каждая такая заявка содержит информацию о времени (интервале от-до) и предлагаемом платеже по кредиту. Затем прокатная компания выбирает из заполненных интервалов такой вариант, чтобы добиться максимальной прибыли. При оформлении кредита необходимо соблюдать следующие ограничения:

одновременно мы можем обслуживать столько клиентов, сколько у нас есть инструментов данного типа,
интервалы последовательных займов отдельных единиц оборудования не должны перекрываться или соприкасаться,
Наша прокатная компания не очень богата, поэтому каждого вида инструмента у нас имеется максимум по 3 штуки.
Описанная выше проблема не так тривиальна, как может показаться на первый взгляд. Решение можно найти с помощью динамического программирования, алгоритм был объяснен в прошлой лекции по BI-AG1. Для 1, 2 и 3 единиц заемных инструментов задача может быть решена за O(n log(n)) , O(n 2 ) и O(n 3 ) раз . Поскольку эта проблема связана с более высокой временной сложностью, для ускорения вычислений имеет смысл использовать больше потоков.

Например, для входных интервалов:

от до взимается платеж
 0 - 6 8
 7 - 9 2
10 - 13 2
 0 - 1 4
 2 - 11 4
12 - 13 4
 0 - 3 2
 4 - 5 2
 8 - 13 8
 
План заимствования, если мы одалживаем 1 инструмент:
1:0-6 8-13    
прибыль 16

План заимствования, если мы одолжим 2 инструмента:
1:0-6 7-9 12-13
2: 0–1 4–5 8–13
прибыль 28

План заимствования, если мы одолжим 3 инструмента:
1:0-6 7-9 10-13
2: 0–1 2–11 12–13
3: 0–3 4–5 8–13
прибыль 36
Ожидаемое решение должно правильно подключаться к инфраструктуре, описанной ниже, и должно правильно создавать, планировать, синхронизировать и завершать потоки. Реальное алгоритмическое решение задачи не является совершенно необходимым, тестовая среда предлагает интерфейс, позволяющий последовательно решить заданную задачу.

Проблема, которую необходимо решить, представлена ​​экземпляром CProblem . Класс содержит переменные-члены с требованиями заказчика и информацией о количестве единиц арендуемых инструментов.

Проблемы упаковываются в группы (пакеты), такая группа представлена ​​классом CProblemPack . Например, компания по прокату предоставляет в аренду несколько типов инструментов, для каждого типа инструментов в CProblemPack будет один экземпляр решаемой проблемы .

Компании-арендодатели непрерывно вводят группы задач, связь между решателем и компанией-арендодателем — класс CCompany . Этот класс содержит интерфейс, позволяющий загружать дополнительные задачи, которые необходимо решить ( метод waitForPack ), и интерфейс для возврата решенных задач ( методsolvedPack ). Ваша реализация создает два вспомогательных потока для каждого экземпляра CCompany . Один поток будет циклически загружать новые пакеты проблем для решения и передавать их на обработку. Второй поток вернет решенные задачи (в цикле он вызоветsolvedPack ) . Эти вспомогательные потоки обеспечивают связь с решателем. Однако они не предназначены для выполнения собственных вычислений (решаемые задачи требуют больших вычислительных ресурсов, потокам связи не придется вовремя передавать данные). Но задача потоков связи — определить правильный порядок подачи решенных пакетов проблем, их нужно подавать в том же порядке, в котором были загружены проблемы. Несколько экземпляров пакетов задач могут быть загружены одновременно и иметь их в работе (желательно и даже необходимо). Однако важно соблюдать порядок при их подаче.

Весь расчет инкапсулируется экземпляром COptimizer . Этот класс содержит ссылки на отдельные аренды, управляет запуском и паузой вычислений, а также управляет активностью вычислительных потоков. Вычислительные потоки используются для решения поставленных задач и используются для решения задач всех обслуживаемых прокатных контор. Вычислительные потоки перенимают задачу из потока связи, выполняют собственные вычисления и передают решенную задачу обратно потоку связи (правая аренда), чтобы он мог передать ее обратно в подходящее время (необходимо соблюдать порядок). Будет ровно и только заданное количество вычислительных потоков, это позволит адекватно использовать аппаратное обеспечение компьютера (количество процессоров).

Класс COptimizer будет использоваться по следующему сценарию:

создается экземпляр COptimizer ,
регистрируются прокатные компании (вызовом метода addCompany ),
запускается собственный расчет (вызовом метода start ). Метод start получает в параметре количество вычислительных потоков ( workThreads ). Он создает эти потоки и позволяет им ожидать входящих запросов. При этом для каждой прокатной компании создаются две линии связи: одна для приема запросов, а другая для отправки результатов. После запуска потоков метод start возвращается обратно вызывающему объекту.
потоки связи прокатных компаний непрерывно получают запросы (они в цикле вызывают соответствующие методы waitForPack ). Поток, принимающий запросы, завершается в тот момент, когда вы получаете пустой запрос (умный указатель содержит nullptr ),
вычислительные потоки берут на себя проблемы из потоков связи и решают их. После решения проблемы они перешлют ее в ветку подачи соответствующих компаний по аренде.
Потоки фиксации ждут решенной проблемы и, приняв ее на себя, возвращают проблемы в правильном порядке (методsolvedPack ) . Решенные задачи необходимо сдать как можно скорее (при наличии заказа) (решенные задачи нельзя сохранить и сдать в конце расчета). Поток фиксации завершается, когда с этой арендой больше не возникает проблем ( ранее waitForPack возвращал nullptr ) и все проблемы для этой аренды решены и зафиксированы.
тестовая среда в какой-то момент вызовет метод остановки . Вызов ожидает завершения обслуживания всех арендаторов, завершает рабочие потоки и возвращается к вызывающей стороне.
экземпляр COptimizer выпущен .
Используемые классы и их интерфейсы:
CInterval — это класс, представляющий один запрос от клиента. Это очень простой класс, который инкапсулирует интервал кредита и цену предложения. Класс реализован в тестовой среде, вы не имеете права каким-либо образом изменять его интерфейс. Интерфейс включает в себя:
m_From указывает на начало интервала,
m_This указывает на конец интервала,
m_Payment указывает предлагаемую цену.
Вы можете положиться на m_From < m_To .
CProblem — это класс, представляющий одну проблему, которую необходимо решить. Это абстрактный класс, его реализация (точнее, дочерняя реализация) делается в тестовой среде. Вы не должны каким-либо образом менять интерфейс. Интерфейс включает в себя:
m_Count указывает количество арендуемых инструментов (1, 2 или 3),
m_Intervals список запросов на заимствование от клиентов,
Результат расчета m_MaxProfit — максимальная прибыль, которую можно получить от кредитов. Значение необходимо рассчитать и установить,
класс также содержит конструктор и метод add для упрощения работы (см. прилагаемую реализацию).
CProblemPack — это класс, представляющий пакет задач, которые необходимо решить. Это абстрактный класс, его реализация (точнее, дочерняя реализация) делается в тестовой среде. Вы не должны каким-либо образом менять интерфейс. Интерфейс включает в себя:
m_Problems массив экземпляров проблем, которые необходимо решить,
класс также содержит метод add для упрощения работы (см. прилагаемую реализацию).
CCompany — это класс, представляющий одну компанию по аренде. Класс определяет только интерфейс, фактическая реализация в тестовой среде является дочерним элементом CCompany . Таким образом, вы не можете изменить интерфейс класса. Доступны методы:
waitForPack , чтобы загрузить следующий пакет проблем из пункта проката. Метод возвращает экземпляр для обработки или недопустимый указатель (умный указатель содержит nullptr ), если для этой аренды больше нет проблемных экземпляров, которые нужно обработать. Вызов метода может занять продолжительное время, поэтому для обработчика необходимо выделить отдельный поток для вызова метода в цикле. Поток не должен выполнять никаких вычислительно интенсивных действий, он должен передать полученный экземпляр CProblemPack рабочим потокам для обработки. Проверено, что этот метод всегда вызывается одним (одним и тем же) потоком в одном экземпляре аренды,
solvedPack для передачи решенного экземпляра CProblemPack . Параметр — это разрешенный экземпляр проблемного пакета, ранее полученный в результате вызова waitForPack . Поскольку фиксация может занять много времени, вам необходимо создать специальный поток для фиксации. Поток будет получать экземпляры решенных проблем от рабочих потоков и вызывать для них методsolvePack . Экземпляры решенных проблем должны быть возвращены в том же порядке, в котором они были взяты из waitForPack . Поток пересылки не должен выполнять никаких операций, требующих больших вычислительных ресурсов. Проверено, что этот метод всегда вызывается одним (одним и тем же) потоком в одном арендуемом экземпляре.
COptimizer — это класс, инкапсулирующий все вычисления. Вы создадите класс, но должны придерживаться следующего общедоступного интерфейса:
конструктор без параметров инициализирует новый экземпляр класса. Он еще не создает ни одной темы,
метод addCompany(x) , этот метод регистрирует прокатную компанию x ,
start (workThr) , этот метод создает потоки связи для всех зарегистрированных прокатов и запускает workThr рабочих потоков. После запуска потоков метод start возвращается обратно вызывающему объекту.
метод stop , который будет ждать завершения обслуживания пунктов проката и завершения созданных потоков. После этого стоп -вызов возвращается обратно вызывающему абоненту,
метод usingProgtestSolver() возвращает значение true, если вы используете предоставленный решатель CProgtestSolver для собственных вычислений , или false, если вы реализуете все вычисления с помощью собственного кода. Если этот метод возвращает true , тестовая среда не использует приведенный ниже метод COptimizer::checkAlgorithm(problem) (вы можете оставить его пустым). Если метод возвращает false , тестовая среда изменяет поведение предоставленного CProgtestSolver для намеренного заполнения неверных результатов.
метод класса checkAlgorithm(problem) . Метод используется для проверки корректности собственного алгоритма расчета. Параметр вызова — это один из экземпляров CProblem . Код метода обеспечивает необходимые вычисления и заполняет папку m_MaxProfit в проблемном экземпляре . Помимо проверки правильности реализованных алгоритмов, метод используется для калибровки скорости вашего решения. Скорость корректируется в зависимости от размера вносимых задач, поэтому тестирование занимает разумное количество времени. Реализуйте этот метод только в том случае, если вы не используете предоставленный решатель проблем CProgtestSolver (т. е. если ваш метод COptimizer::usingProgtestSolver() возвращает false ).
CProgtestSolver — класс, предоставляющий интерфейс для последовательного решения заданных задач. Его автор решил немного разнообразить его использование, поэтому поведение этого класса является несколько гибким. Класс CProgtestSolver является абстрактным, его собственная реализация реализована подклассом. Экземпляры CProgtestSolver создаются с использованием факторов функции createProgtestSolver() . Кроме того, экземпляр CProgtestSolver решает введенные проблемы в пакетном режиме. Каждый экземпляр CProgtestSolver имеет определенную емкость — максимальное количество экземпляров проблем, которые можно разместить в нем. Экземпляр CProgtestSolver используется только один раз. Если необходимо решить дополнительные экземпляры проблем, необходимо создать дополнительный экземпляр CProgtestSolver . Класс имеет следующие интерфейсы:
Метод hasFreeCapacity() возвращает true, если в экземпляр для решения можно поместить другой экземпляр проблемы, false, если экземпляр полностью заполнен,
Метод addProblem(x) добавляет экземпляр проблемы x для решения. Возвращаемое значение — true , если задача была добавлена, и false — в противном случае (поскольку возможности решателя достигнуты). После добавления задачи разумно проверить, заполнена ли мощность решателя ( hasFreeCapacity ). Если емкость использована, запускаем расчет ( решаем ).
Методsolve() запускает сам расчет. Для встроенных экземпляров результат определяется и помещается в соответствующие папки m_MaxProfit . Больше ничего метод не делает, в частности, он не пытается сообщить прокатным компаниям о том, что указанные проблемы решены (он не вызывает CCompany::solvedPack ). Дальнейшая обработка решенных задач – исключительно ваша ответственность. Метод решения можно вызвать только один раз для данного экземпляра CProgtestSolver , дальнейшие попытки приведут к ошибке. Метод возвращает количество решенных экземпляров проблемы. Возвращаемое значение 0 обычно означает ошибку (повтор вызова метода).
Экземпляр CProgtestSolver не позволит ввести больше задач, чем его емкость. С другой стороны, метод решения можно вызвать в любое время (но только один раз для данного экземпляра). Но не пытайтесь злоупотреблять решателем и решать задачи только по одной:

тестовая среда создает экземпляры CProgtestSolver так, чтобы сумма их мощностей M покрывала общее количество введенных в тест задач N (обычно M немного больше N ),
если бы вы использовали каждый экземпляр CProgtestSolver только для решения одного экземпляра задачи, вы бы вскоре исчерпали возможности M и не смогли бы решить другие введенные задачи,
если вы превысите емкость M , вызовы createProgtestSolver() вернут бесполезные экземпляры решателя (в зависимости от настроения будет возвращен пустой интеллектуальный указатель, емкость решателя будет равна 0 или он намеренно заполнит неверные результаты),
поэтому важно использовать возможности решателей в полной мере,
мощности отдельных экземпляров решателей выбираются случайным образом. Как было сказано ранее, этот класс пытается добавить веселья в скучную работу программистов.